# service

## Как завести свой сервис в GitLab.
* Выполнить стандартные продседуры создания проекта: создать проект и клонировать в него свой код
* Копировать из данного проекта в свой этот файл: gitlab-ci.yml
* Переименовать в .gitlab-ci.yml(Поставить точку в начале)
* Есть нюанс с пунктом pretest: образ должен соответствовать вашему языку программирования и скрипт должен соответствовать вашему скрипту для запуска тестов. В противном случае можно просто удалить этот пункт
* У вас создастся конвейер CI/CD для развёртывания вашего проекта на наши сервера
* Для добавления тестов Sonarqube необходимо добавить свой проект на сервер Sonarqube. Копировать файл sonar-project.properties в репозиторий своего проекта и изменить sonar.projectKey и sonar.login в соответствии с полученными после регистрации проекта на сервере. В противном случае удалить пункт sonarqube test.
